「黑色經濟圈」概念熱爆 美國下載量短時間激增

無論讀者抱持什麼政治取向，相信在過去一年都對香港的「黃色經濟圈」並不陌生。最近美國發生致命的警暴事件，引發一連串反對種族歧視的示威抗議活動，相關的文宣、檔案和程式開始在網絡廣泛流傳，而類似香港的「黑色經濟圈」概念亦成為大熱。

多款讓用戶搜尋由黑人經營食肆、時裝、雜貨店的手機程式，下載量在過去數星期突然攀升，流動程式分析公司 Apptopia 發現當中 6 款程式，跟警暴事件發生前比較，下載量最多增加 44 倍。以搜尋黑人經營食肆的 EatOkra 為例，之前每日下載量只得 157 次，之後就上升到 7,145 次；而讓黑人店主登錄其店舖的 Black Nation，亦由每天下載約 100 次，急增至 5,720 次。

「黑色經濟圈」不但在手機程式下載量中反映出來，抗議種族歧視的網民亦開始使用 #blackownedbusiness 的 hashtag 去標示由黑人經營的商店以表示支持。網上亦開始流傳由食評家 Soleil Ho 提供的「黑色食肆」清單，該試算表甚至因為太多人閱覽，令載入的速度變慢。就連大企業亦有份推動「黑色經濟圈」，外賣送貨的 Uber Eats 重點推介少數族裔經營的食肆，又在年底前免收黑人經營食肆的送貨費用作為支持。

大陸回血劍